{"cells": [{"cell_type": "markdown", "id": "db7f08c1", "metadata": {}, "source": ["## Open Government Data, provided by **opendata.swiss**\n", "*Autogenerated Python starter code for data set with identifier* **anstaltstopografie@unabhangige-expertenkommission-uek-administrative-versorgungen**"]}, {"cell_type": "markdown", "id": "164c4327", "metadata": {}, "source": ["## Dataset\n", "# **Anstaltstopografie zur administrativen Versorgung in der Schweiz 1933-1980**"]}, {"cell_type": "markdown", "id": "46d13c8b-4ac3-4e2f-940f-0c14ec5b7c0d", "metadata": {}, "source": ["## Description\n", "\n", "Der Datensatz umfasst f\u00fcnf Verzeichnisse von Anstalten und Institutionen des Straf- und Massnahmenvollzugs in der Schweiz aus den Jahren 1933, den 1940er-Jahren, 1954, 1965 und 1980. Aus diesen f\u00fcnf Verzeichnissen wurde als sechstes Dokument ein Index s\u00e4mtlicher in den Quellen aufgef\u00fchrter Anstalten zusammengestellt.\r\nAuf Grundlage dieser Daten wurden interaktive Visualisierungen und ein Glossar entwickelt, welche die Anstaltslandschaft der Schweiz in ihrer zeitlichen, regionalen, sozialr\u00e4umlichen, geschlechtsspezifischen und konfessionellen Diversit\u00e4t zeigen (siehe Landing Page)."]}, {"cell_type": "markdown", "id": "cad813bb-c986-4bb4-b52b-f78bb608086f", "metadata": {}, "source": ["## Data set links\n", "\n", "[Direct link by opendata.swiss for dataset](https://opendata.swiss/de/dataset/anstaltstopografie)<br>\n", "[Direct link by Unabh\u00e4ngige Expertenkommission (UEK) Administrative Versorgungen for dataset](https://www.uek-administrative-versorgungen.ch/interactivereport/de/)"]}, {"cell_type": "markdown", "id": "9d4813e9", "metadata": {}, "source": ["## Metadata\n", "- **Publisher** `Unabh\u00e4ngige Expertenkommission (UEK) Administrative Versorgungen; durch die wiss. Mitarbeit von Dr. Ernst Guggisberg und Marco Dal Molin`\n- **Organization.display_name.de** `Unabh\u00e4ngige Expertenkommission (UEK) Administrative Versorgungen`\n- **Organization.url** `https://www.uek-administrative-versorgungen.ch`\n- **Maintainer** `Generalsekretariat der Unabh\u00e4ngigen Expertenkommission (UEK) Administrative Versorgungen`\n- **Maintainer_email** `sekretariat@uek.admin.ch`\n- **Keywords.de** `[]`\n- **Issued** `2018-03-06T00:00:00`\n- **Metadata_created** `2018-03-06T08:20:46.512532`\n- **Metadata_modified** `2022-04-06T08:45:49.605835`\n"]}, {"cell_type": "markdown", "id": "8a857d65", "metadata": {"jp-MarkdownHeadingCollapsed": true, "tags": []}, "source": ["## Imports and helper functions"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "93b39602-1c1e-46d2-ae70-1716b1481e9b", "metadata": {"tags": []}, "outputs": [], "source": ["%matplotlib inline\n", "import matplotlib.pyplot as plt\n", "plt.style.use('ggplot')\n", "\n", "params = {\n", "    'text.color': (0.25, 0.25, 0.25),\n", "    'figure.figsize': [18, 6],\n", "   }\n", "\n", "plt.rcParams.update(params)\n", "\n", "import pandas as pd "]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "aa6611d7-e1c0-40a7-b0ff-601a8ef8439b", "metadata": {"tags": []}, "outputs": [], "source": ["# helper function for reading datasets with proper separator\n", "def get_dataset(url):\n", "    if url[-3:] != \"csv\":\n", "        print(\"The data set URL has no proper 'csv' extension. Reading the dataset might not have worked as expected.\\nPlease check the dataset link and adjust pandas' read_csv() parameters accordingly.\")\n", "    data = pd.read_csv(url, sep=\",\", on_bad_lines='warn', encoding_errors='ignore', low_memory=False)\n", "    # if dataframe only has one column or less the data is not comma separated, use \";\" instead\n", "    if data.shape[1] <= 1:\n", "        data = pd.read_csv(url, sep=';', on_bad_lines='warn', encoding_errors='ignore', low_memory=False)\n", "        if data.shape[1] <= 1:\n", "            print(\"The data wasn't imported properly. Very likely the correct separator couldn't be found.\\nPlease check the dataset manually and adjust the code.\")\n", "    return data"]}, {"cell_type": "markdown", "id": "02ce518f", "metadata": {}, "source": ["## Load data\n", "\n", "- The dataset has **`10` distribution(s)** in CSV format.\n", "- All available CSV distributions are listed below and can be read into a pandas dataframe."]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "0", "metadata": {}, "outputs": [], "source": "# Distribution 0\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Die Liste wurde aus folgenden zwei Quellen zusammengestellt: \u00abWild, Albert: Handbuch der sozialen Arbeit in der Schweiz = Manuel du travail social en Suisse = Manuale del lavoro sociale nella Svizzera, Z\u00fcrich 1933\u00bb sowie \u00abSchweizerischer Verband f\u00fcr Schwererziehbare (Hg.): Heime f\u00fcr die schwererziehbare und verlassene Jugend in der Schweiz, Z\u00fcrich 1933\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/dLXUooOmUplT6eu')\n\n# Distribution 1\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Die Liste wurde aus folgenden sechs Quellen zusammengestellt: \u00abBundesamt f\u00fcr Justiz: Uebersicht \u00fcber die Strafanstalten, Gef\u00e4ngnisse, ihre Platzzahl, Belegschaft, Gewerbebetriebe usw., Schweizerisches Bundesarchiv, Signatur: E4112B#1991/201#226*\u00bb, \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten in der Schweiz des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft, Basel 1954\u00bb, \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft in der Schweiz, Basel 1965\u00bb, \u00abSchweizerischer Verband f\u00fcr Schwererziehbare (Hg.): Heime f\u00fcr die schwererziehbare und verlassene Jugend in der Schweiz, Z\u00fcrich 1933\u00bb, \u00abWild, Albert: Handbuch der sozialen Arbeit in der Schweiz = Manuel du travail social en Suisse = Manuale del lavoro sociale nella Svizzera, Z\u00fcrich 1933\u00bb und \u00abZentralsekretariat Pro Juventute (Hg.): Das schweizerische Anstaltswesen f\u00fcr die Jugend, Z\u00fcrich 1944\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/NYLJe9UaZiFzCFW')\n\n# Distribution 2\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Abschrift der Quelle: \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten in der Schweiz des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft, Basel 1954\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/urVfdowX7SFsNXa')\n\n# Distribution 3\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Abschrift der Quelle: \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten in der Schweiz des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft, Basel 1954\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/3quP82sAPBpPve6')\n\n# Distribution 4\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Abschrift der Quelle: \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten in der Schweiz des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft, Basel 1954\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/iIQBN2dxbFMEsH1')\n\n# Distribution 5\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Abschrift der Quelle: \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft in der Schweiz, Basel 1965\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/HNHGJ1iR0eYjvEq')\n\n# Distribution 6\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Abschrift der Quelle: \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft in der Schweiz, Basel 1965\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/bBnwMUn0yMnfeNN')\n\n# Distribution 7\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Abschrift der Quelle: \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft in der Schweiz, Basel 1965\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/RD7475R4VdeVVYQ')\n\n# Distribution 8\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Abschrift der Quelle: \u00abBundesamt f\u00fcr Justiz: Katalog der Einrichtungen des Straf- und Massnahmenvollzuges an Erwachsenen und der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden, Bern 1982\u00bb. Die Zelleninhalte sind Originalzitate. Die Liste wurde zur einheitlichen Auswertung mit Kategorien erg\u00e4nzt.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/C8bVnYHi2ifCf6O')\n\n# Distribution 9\n# Package_id               : 27effefa-356f-49fb-b674-dfbb40f1aa40\n# Description              : Zusammenzug der in folgenden Werken aufgef\u00fchrten Anstalten und Institutionen des Straf- und Massnahmenvollzugs der Schweiz zwischen 1933 und 1980 mit inhaltlichem Fokus auf die administrative Zwangseinweisung: \u00abWild, Albert: Handbuch der sozialen Arbeit in der Schweiz = Manuel du travail social en Suisse = Manuale del lavoro sociale nella Svizzera, Z\u00fcrich 1933\u00bb, \u00abSchweizerischer Verband f\u00fcr Schwererziehbare (Hg.): Heime f\u00fcr die schwererziehbare und verlassene Jugend in der Schweiz, Z\u00fcrich 1933\u00bb, \u00abBundesamt f\u00fcr Justiz: Uebersicht \u00fcber die Strafanstalten, Gef\u00e4ngnisse, ihre Platzzahl, Belegschaft, Gewerbetbetriebe usw., Schweizerisches Bundesarchiv, Signatur: BAR E4112B#1991/201#226*\u00bb, \u00abZentralsekretariat Pro Juventute (Hg.): Das schweizerische Anstaltswesen f\u00fcr die Jugend, Z\u00fcrich 1944\u00bb, \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten in der Schweiz des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft, Basel 1954\u00bb, \u00abSchwarz, Martin (Hg.): Verzeichnis der Anstalten des Straf- und Massnahmenvollzugs und der Untersuchungsgefangenschaft in der Schweiz, Basel 1965\u00bb sowie \u00abBundesamt f\u00fcr Justiz: Katalog der Einrichtungen des Straf- und Massnahmenvollzuges an Erwachsenen und der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden, Bern 1982\u00bb.\n# Issued                   : 2018-03-06T00:00:00\n# Modified                 : \n# Rights                   : NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired\n\ndf = get_dataset('https://bar-files.opendata.swiss/owncloud/index.php/s/deYDzMYmJMKMtkP')\n\n"}, {"cell_type": "markdown", "id": "4ce1f78f", "metadata": {}, "source": ["## Analyze data"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "3e3dab86", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["# drop columns that have no values\n", "df.dropna(how='all', axis=1, inplace=True)"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "841bd8d2", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["print(f'The dataset has {df.shape[0]:,.0f} rows (observations) and {df.shape[1]:,.0f} columns (variables).')\n", "print(f'There seem to be {df.duplicated().sum()} exact duplicates in the data.')"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "75e73c96", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["df.info(memory_usage='deep', verbose=True)"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "02f3df4d", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["df.head()"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "a0d7d898", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["# display a small random sample transposed in order to see all variables\n", "df.sample(3).T"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "786806dd", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["# describe non-numerical features\n", "try:\n", "    with pd.option_context('display.float_format', '{:,.2f}'.format):\n", "        display(df.describe(exclude='number'))\n", "except:\n", "    print(\"No categorical data in dataset.\")"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "e744a6b6", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["# describe numerical features\n", "try:\n", "    with pd.option_context('display.float_format', '{:,.2f}'.format):\n", "        display(df.describe(include='number'))\n", "except:\n", "    print(\"No numercial data in dataset.\")"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "7a65d95d", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["# check missing values with missingno\n", "# https://github.com/ResidentMario/missingno\n", "import missingno as msno\n", "msno.matrix(df, labels=True, sort='descending');"]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "fcc604b7", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["# plot a histogram for each numerical feature\n", "try:\n", "    df.hist(bins=25, rwidth=.9)\n", "    plt.tight_layout()\n", "    plt.show()\n", "except:\n", "    print(\"No numercial data to plot.\") "]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "e13cc6eb", "metadata": {}, "outputs": [], "source": ["# continue your code here..."]}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "18886378", "metadata": {}, "outputs": [], "source": []}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "59fce071", "metadata": {}, "outputs": [], "source": []}, {"cell_type": "code", "execution_count": null, "id": "f42f25aa", "metadata": {}, "outputs": [], "source": []}, {"cell_type": "markdown", "id": "c6b87d83", "metadata": {}, "source": ["**Contact**: sekretariat@uek.admin.ch | Generalsekretariat der Unabh\u00e4ngigen Expertenkommission (UEK) Administrative Versorgungen"]}], "metadata": {"kernelspec": {"display_name": "Python 3 (ipykernel)", "language": "python", "name": "python3"}, "language_info": {"codemirror_mode": {"name": "ipython", "version": 3}, "file_extension": ".py", "mimetype": "text/x-python", "name": "python", "nbconvert_exporter": "python", "pygments_lexer": "ipython3", "version": "3.8.15"}}, "nbformat": 4, "nbformat_minor": 5}